const pitanjaLvl1 = [
    {
        question: "Biljke su izvor hrane ljudima i životinjama.",
        answers: {
            a: "tačno",
            b: "netačno"
        },
        correctAnswer: "a"
    },
    {
        question: "Iz kog dijela biljke se razvija sjemenka?",
        answers: {
            a: "lista",
            b: "korijena",
            c: "stabljike",
            d: "cvijeta"
        },
        correctAnswer: "d"
    },
    {
        question: "Koji dio biljke ima ulogu u njenoj ishrani?",
        answers: {
            a: "sjeme",
            b: "korijen",
            c: "cvijet"
        },
        correctAnswer: "b"
    },
    {
        question: "Stabljika se uglavnom nalazi ________ zemlje.",
        answers: {
            a: "iznad",
            b: "ispod"
        },
        correctAnswer: "a"
    },
    {
        question: "Kako se zovu drvenaste biljke kod kojih listovi tokom zime ne mijenjaju zelenu boju i ne opadnu?",
        answers: {
            a: "listopadno drveće",
            b: "zimzeleno drveće"
        },
        correctAnswer: "b"
    },
    {
        question: "Kako se zovu drvenaste biljke kod kojih listovi tokom zime sasvim opadnu i ponovo se razviju u proljeće?",
        answers: {
            a: "listopadno drveće",
            b: "zimzeleno drveće"
        },
        correctAnswer: "a"
    },
    {
        question: "Kako se zovu ženski organi za razmnožavanje?",
        answers: {
            a: "prašnici",
            b: "tučak"
        },
        correctAnswer: "b"
    },
    {
        question: "Kako se zovu muški organi za razmnožavanje?",
        answers: {
            a: "prašnici",
            b: "tučak"
        },
        correctAnswer: "a"
    },
    {
        question: "Cvjetovi koji imaju samo prašnike ili samo tučak su ________, a cvjetovi koji imaju i pračnike i tučak zovu se _______.",
        answers: {
            a: "jednopolni i dvopolni",
            b: "dvopolni i jednopolni"
        },
        correctAnswer: "a"
    },
    {
        question: "Korijen koje biljke se upotrebljava kod zarastanja lomova kostiju i tkiva?",
        answers: {
            a: "plućnjaka",
            b: "sljeza",
            c: "gaveza"
        },
        correctAnswer: "c"
    },
    {
        question: "Zbog svoje izuzetne ljekovitosti, za koju biljku se u narodu kaže: neće grom u _______?",
        answers: {
            a: "kamilicu",
            b: "koprive",
            c: "pelin"
        },
        correctAnswer: "b"
    },
    {
        question: "Koja od navedenih biljaka se ne koristi za liječenje bolesti disajnih organa?",
        answers: {
            a: "jagorčevina",
            b: "bokvica",
            c: "neven",
            d: "bršljen"
        },
        correctAnswer: "c"
    },
    {
        question: "List koje biljke se koristi za zarastanje rana na tijelu?",
        answers: {
            a: "žalfije",
            b: "matičnjaka",
            c: "hajdučke trave"
        },
        correctAnswer: "c"
    },
    {
        question: "Za koju biljku se u narodu kaže da njezin cvijet usred ljeta skuplja sunčeve zrake, da bih ih dao ljudima za vrijeme tmurnih mjeseci?",
        answers: {
            a: "kantarion",
            b: "zlatnica",
            c: "žutilovka"
        },
        correctAnswer: "a"
    }
];

export default pitanjaLvl1